---
aid: 9025
zid: 75840
title: "重温了一下老作《再造辉煌》，想到……"
author: 藤野研究狼
date: 2012-10-22 12:20:03+07:00
lastmod: 2013-06-26 12:31:00+07:00
---

藤野研究狼 于 2012-10-22 12:20:03 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;《再造辉煌》是第一部集帝国主义、沙文主义、法西斯主义的架空大作，只可惜起点居然删了这本书。今天重温了一下，里面提到了主角（名叫傲天）和他的部队因时空漂移而消失在时空中，那么……

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;蛋疼星人通报临高五百废，由于《再造辉煌》位面的时间机器的时空漂移现象，该书与该书主角同时消失的 9000 名士兵（不包括傲天）将于穿越十五年以后后出现在东北吉林一带。在穿越六十年后，该书主角将和书中提及一同消失的 20 万大军一同出现在当初九千人出现的地方。另，穿越的入侵者的武器装备水平请参考原著。

---

sniper1975 于 2012-10-22 14:06:51 发表了：

是那个二十多岁的上将，出国访问还带着航母和整个三十八军的神作吗？

---

gEEB 于 2012-10-22 14:34:25 发表了：

> sniper1975 发表于 2012-10-22 14:06
>
> 是那个二十多岁的上将，出国访问还带着航母和整个三十八军的神作吗？

那是铁翼鹰扬

---

平独镇露 于 2012-10-22 15:48:48 发表了：

作为一位左翼普世派（伪马督公主义者）表示一看开头就受不了……

---

飞翔的东北人 于 2013-6-20 16:06:28 发表了：

> 平独镇露 发表于 2012-10-22 15:48
>
> 作为一位左翼普世派（伪马督公主义者）表示一看开头就受不了……

那就可想而知这是一部什么样的奇葩书了{:5_135:}出个门都要如此，他二十多岁当毛上将啊，直接当新皇帝吧

---

龍城飛將 MK 于 2013-6-20 21:13:45 发表了：

> 飞翔的东北人 发表于 2013-6-20 16:06
>
> 那就可想而知这是一部什么样的奇葩书了出个门都要如此，他二十多岁当毛上将啊，直接当新皇帝吧
>
> ...

金刚滚{:8_560:}

---

sailor 于 2013-6-21 00:54:23 发表了：

> 平独镇露 发表于 2012-10-22 15:48
>
> 作为一位左翼普世派（伪马督公主义者）表示一看开头就受不了……

很多书都是开头不好，后来就。。。。看 LZ 的介绍应该是适合左派带路党看的吧。。

---

平独镇露 于 2013-6-21 00:56:33 发表了：

> sailor 发表于 2013-6-21 00:54
>
> 很多书都是开头不好，后来就。。。。看 LZ 的介绍应该是适合左派带路党看的吧。。

这倒真心不见得——何况我不觉得有任何人会写，何况当年我还处于轻微德棍期的时候都看不下去...

---

藤野研究狼 于 2013-6-21 02:04:48 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;主角不是左派，是彻彻底底的右派。故事中各种帝国主义、沙文主义、法西斯主义，有视中国以外民族为低等民族的人，同时也有诸如人口大屠杀的场面。主角的军队是全面模仿二战德国：制服是灰色的，国家领导人叫元首，行礼时要举起右手，就连奖章也 TM 是铁十字勋章，你中华文明授什么铁十字勋章？

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;其中也有各种无脑剧情，自己研发出了高科技产品打敌人一下就毁就认为外国的军事力量统统是纸老虎，自己人攀高科技很快就说这事中华民族的优越性，只有优秀民族才有头脑开发这些。故事一开始就是回到了 14 世纪，后来在 14 世纪统一全球后又坐时光机器回到未来统一 21 世纪，最后结局直接烂尾了：“大中华帝国（主角建立的国家）和中华人民共和国联合消灭了世界上所有国家，两国以国际日期变更线为界，成立国家联盟；五千年后，两国合并，将世界带向共产主义社会”。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;当年我是怎么看的津津有味的？

---

sazabi 于 2013-6-21 09:45:01 发表了：

当年都是这么过来的，基本上谁都哈过德，醒得早醒得晚而已，当然还有醒不过来的

---

真红骑士 于 2013-6-21 09:54:29 发表了：

> sazabi 发表于 2013-6-21 09:45
>
> 当年都是这么过来的，基本上谁都哈过德，醒得早醒得晚而已，当然还有醒不过来的

哈德的同时也哈苏的算什么？

---

rottenweed 于 2013-6-21 10:02:29 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-6-21 09:54
>
> 哈德的同时也哈苏的算什么？

列宁二世

老人家十月革命后还说最伟大的德国工人的革命才是决定性的。

---

jkkkjkski1 于 2013-6-21 11:32:59 发表了：

当年不还流行带着共军援 NAZI 的吗

---

redsky95 于 2013-6-21 13:22:30 发表了：

看过一本带着高达穿越，搞死希特勒当了德国元首然后回头援共的书，很奇怪当年怎么看下去的

---

SNOOPY007S 于 2013-6-21 15:27:22 发表了：

> redsky95 发表于 2013-6-21 13:22
>
> 看过一本带着高达穿越，搞死希特勒当了德国元首然后回头援共的书，很奇怪当年怎么看下去的

我来告诉你当初为啥你能看下去，因为木有书看。我就是这么过来的。

---

藤野研究狼 于 2013-6-23 14:58:05 发表了：

> redsky95 发表于 2013-6-21 13:22
>
> 看过一本带着高达穿越，搞死希特勒当了德国元首然后回头援共的书，很奇怪当年怎么看下去的

那本叫中华高达战史。

---

redsky95 于 2013-6-23 16:21:31 发表了：

> 藤野研究狼 发表于 2013-6-23 14:58
>
> 那本叫中华高达战史。

呦，名字都记得啊，

---

双枪魏和尚 于 2013-6-26 12:31:11 发表了：

> gEEB 发表于 2012-10-22 14:34
>
> 那是铁翼鹰扬

主角学习兔子建了国之后，军队整个是三德子范儿，政权三号人物就是空军上将，整个一年轻+瘦了 100 斤的完美版戈林。尤其是无敌 88 打坦克这个梗屡见不鲜，然后所谓的大型驱逐舰，其实就是德意志级……

丫没搞啥屠杀就是了，不过对苏联，有一种低端黑的味道。

---
